［長文慎入］老母同男友之間的決擇

首先，講我小小背景先。今年20歲仲喺學生，自問生得普通唔喺女神級，但面相黎講喺旺夫生活可以無憂嘅類型。

再講下同男友背景。佢唔喺我第一個男友，但我初夜係比咗佢。佢大我一年，工作上喺初起步嘅學徒，無父幹。其實我地先一齊左咗一年，佢屋企人知道但我屋企人唔知。佢對我好好又好緊張我，捨得花錢花時間喺我身上，又好專一，相處亦無乜大問題，有時可能喺嘈下交嗌下分手咁，但整體黎講喺又夾又開心（可能因為而家喺啱啱一齊）。

而我老母，佢大陸嫁嚟香港，以我所知老豆性格同我男友喺完全相反。老母十年前有自己一門手藝，想開舖發展，但我老豆就全力反對，唔支持我老母只希望過一日得一日，叫佢唔好浪費錢，但最後老母都喺開咗舖發展做咗十年（個陣我太細唔知佢點樣做得到），雖然算喺做下老闆娘但其實都捱得好辛苦，有啲人脈後而家佢就轉咗行上北上做下生意咁。

以上我老母同老豆嘅例子（婚姻生活極不愉快喺我小學就離咗婚），令我由細細個就領悟到，一個女人最幸福莫過於搵到一個男人，愛佢錫佢支持佢咁過一世，其他錢銀家底嘅野都只喺bonus。

而啱啱我就同老母食完飯，我知佢北上做生意識咗啲條件幾好嘅人，想介紹比我。佢亦係我細細個已經話，如果我拍拖就要經佢睇過先批准一齊，否則這段關係到最後都是沒可能。但我就同佢講叫佢唔洗介紹男仔畀我識啦，佢就開始講啲例子畀我聽：

有個女仔18歲就識咗一對有錢人住美國夫婦，幫佢地做事唔收錢但想佢地教個女仔英文，咁就慢慢先同個已婚男人有路，然後個男人畀錢佢去學英文，而個女人去學英文又識咗另一個有錢男，有錢男又畀錢佢去外國讀書，讀完書佢又飛咗有錢男，最後識咗一個有錢大亨。有錢大亨已經60幾歲，但自以爲醒目，同個女仔講你唔會分到佢身家，除非佢地有小朋友。而到有錢大亨病重時，個女仔唔知點樣偷佢精子嚟人工受孕，生咗兩個女，再分佢身家。

換言之，呢個喺一個貧窮女子用手段心計嚟換取脫貧生活嘅故事，我老母就覺得呢個女仔好有上進心，雖然只喺下下樣，但有自信亦聰明，無浪費自己青春。我就咁講咗一句，但喺咁樣真喺開心咩？咁辛苦戴住面具，即使個女人40幾歲做到有錢人，同個20歲嘅男人一齊，但個男人真喺鍾意佢個人而唔喺佢啲錢？跟住我老母聽完就開始話我，話我似老豆無上進心，唔識向上爬，浪費青春。佢話如果佢當年識諗啲，或者有人咁樣教佢，就唔洗到咁老都要捱得咁辛苦，到老個陣識諗就一切都已經太遲，要追都追唔到。

我由細到大，老母都好錫我好為我著想，佢都50歲仲周圍頻撲都喺想畀我過好啲嘅生活，其實佢大可以好似普通師奶咁打份牛工唔同我講呢啲，但佢就喺唔想我行佢條舊路，仲有青春嘅時候就應該要追求啲好啲嘅男人，生活。我知一定好多人覺得我老母係借女脫貧，但我知佢絕對係諗我多過諗佢自己，咁先喺令我最矛盾嘅地方... 所以，究竟我應該點？

自己幸福最重要，窮都可以開心
或許你老母都講得啱

我好想聽多啲其他同類人嘅例子。

你呀媽又唔知你拍拖，又唔知你條仔咩背景。
你驚閪咩？

你老母定你同你男朋友拍拖呀？

你又唔係要即刻嫁你男朋友，
暫時同你老母點諗完全無衝突

拍多幾年先同你媽咪講啦
你仲咁細個，唔需要下下覺得眼前呢個一定係將來結婚果個既

唔關事，你問下你自己將來想要幸福定係想要好嘅生活

我知唔喺即刻嫁，但個心始終都要有個決定。到底喺同男友細水長流到結婚，定喺好似我老母咁講 但我覺得如果真喺揀咗我老母咁諗，我同男友一齊嘅時間喺咪就白白浪費，都白白浪費一個連登仔所講，一個我好愛佢都好愛我嘅人

而家唔知只喺瞞在一時

所以我先想聽下例子

雖然你講得啱，但如果我下一個都同而家男友背景差唔多，我都喺要煩多呢個問題一次

on99，只能夠話你老母窮撚到諗埋一邊鑽牛角尖

上一代既諗法唔一定錯 畢竟呢個係你老母既經驗

但你都咁大個人啦 自己唔識諗想要咩生活咩
人人追求既野都唔同 有人要錢 有人要愛情
最緊要都係你想點姐 唔通你老母叫你嫁個70歲有錢阿伯 你都要嫁
唔鍾意咪大聲講出黎 你點解唔試下將你既心底話講比佢知
講完 起碼佢知你既諗法 認唔認同係另一回事
而你男友係真心愛你既 佢自然會更上進 希望得到你老母既認同
但如果佢冇上進心 覺得你老母關心你係麻撚煩既 飛左佢啦 呢d男人要唔過

只能說可能只有做人老母先深切明白

其實我好努力迎合我老母唔想咁不孝，如果無遇到呢個男朋友真喺可能嫁個大我十年都唔出奇。
同埋我上面嘅反搏喺有開聲同佢講，而佢覺得唔明仲細個嘅喺我 話到我大個就明
男友個到，即使佢肯上進成果都唔會咁快可以見到，想得到我老母認同恐怕幾年內都難...

你咁諗得就放過你男朋友啦

點解要即刻有個決定？
咩叫白白浪費？
將來既事，將來先算。
你講到一定係嫁佢？你地只不過係一年。
細水長流係好。爭取幸褔係好。

普通師奶都會教自己仔女向上爬。
而唔係追求一個有錢既男人個種向上，同做雞無分別。
點解唔係你自己努力向上，而一定係要靠有錢男人？

順其自然啦，先20歲人，唔好聽講句，社會大把誘惑你地都未經歷過，係咪真係行到最後都未知。世界咁大，你先20歲，你真係有信心同佢細水長流到？總之珍惜宜家段關係，學到野攞到經驗咪得。唔好逼自己要二揀一，你根本無需要咁做。係我睇黎你係有啲轉牛角尖

你老母想做雞又叫埋你做雞 咁大個自己決定啦拍拖2個人既事同埋冇話條路岩定錯

點講好呢，咁我老母就好傳統，叫我千奇唔好失身，而我拍咗幾次拖都守身如玉，唯獨呢個男友就破咗戒，所以其實我對呢段關係都幾認真，先會咁煩惱。或許你地講得啱，仲有好多野未經歷到。所以我好想聽例子

所以想你地屌醒我，同埋想聽真實例子學野

咁佢當然都想我都努力向上，但同時搵個條件比我好嘅另一半，而唔喺同等級數？

佢知我老母喺點諗，都表示佢會盡力討好我老母

見到你話自己旺夫樣已經笑左

其次，你老母話有大陸既有錢人介紹 你自己有無心郁先？

係咁既成長背景下，其實你自己都無意中被潛移默化而你自己係唔覺

另外，果個所謂故事只係睇到一個大陸女人點樣出賣自己身體俾人玩 再慢慢識有錢人 最後用賤招搶另一半身家

中間係無愛既成份

完全唔覺得有幾聰明上進 佢只係一隻貪錢十倍既雞

最後，如果你自己都心郁，早啲放開個男仔 等佢識個正常啲既女朋友 放過人啦

定係樓主其實係想聽多啲低下階層女點樣做雞做到上位既故事？

其實娛樂圈好多例子 洗乜上黎問

以男人既角度同你講 如果你而家揀佢 佢會好感激你
而家你男友夠愛你既話 一定會發奮 唔會忍心你同佢捱窮